# 公共科学 #

公共科学项目筹划


- [大型粒子对撞机](/粒子对撞机.md)

## 粒子对撞机 ##

意义：探索未知，为人类打开新的科学篇章。

衍生：
从加速器、探测器到低温、超导、微波、高频、真空、电源、精密机械、自动控制、计算机与网络等
探测和治疗（MRI，PET,癌症的放射性治疗等），互联网。

国产化：
- 高性能超导高频腔（应用于几乎所有的加速器）
- 高效率、大功率微波功率源（也可应用于雷达、广播、通讯、加速器等）
- 大型低温制冷机（也可应用于科研设施、火箭发动机、医疗设备等）
- 高速、抗辐照硅探测器、电子线路与芯片等。

### 面对争议： ###

> 上世纪90年代初期经济脆弱时期，都可以拍板上马大天眼，今天该为未来科研做准备。——黑传说

> 鹅厂一年游戏收入1200亿，国民老公玩票钱就5亿，贪官过个春节就多了3亿，明星一个婚礼就花了1亿。
> 只要鹅厂少毒害几个年轻人，国民老公少泡几个妞，贪官少贪点，明星少避点税，这钱就出来了。
> 也就起步仅需 50个范冰冰，80个王公子玩票资金。——黑传说

> 引领者本身就是潮流，哪有什么流行不流行。
> 真的强者，都是引领者，无论顺风逆风，大都是迎难而上，沧海横流更显英雄本色，即使功败垂成，仍不失恢弘气概，前人尝百草，方有后人能防断肠草。
> “强弩之末”只不过是为平庸者准备的借口，当然也可能有“例外”，比如说这话实践这话的杨振宁，不过历史上从没有一个引领者有这样顺遂，这样懦弱，这么怕失败，这样计较名声，这样追求名望，这样追逐潮流的，他本身根深蒂固的跟随思维，是当不了引领者的，一旦吴岳良的超统一场等更接近物质世界的理论被证明，他的那种纯粹的数学推导就只是玄幻迷途，地位将瞬间触地，难怪他那么用力阻碍相关研究。
> 引领者就是潮流本身，哪需要跟随别人的“潮流”，落日都能变成朝霞，哪有“过气”一说。摘花捻叶都是利剑，何况强弩之末。
> 一个一辈子的追随者利用地位，试图去指引引领者，这是荒谬的，且是有害的，居心不良的。————黑传说


### 项目实施筹划 ###

- 第一期预算目标：400亿人民币
- 远期预算目标：1000亿人民币

#### 资金来源 ####

##### 网友方案： #####

我国加速器预计投入1400亿人民币，就算是钓鱼项目，要翻5倍，达到7000亿元。同时加速器要占据很长很长的隧道，占有很多土地。这些土地也可以修建墓穴。实现国土的高效利用。

我国殡葬业1年的营收是6000亿元，我国每年去世900万人，人均开销6万元，非常缺墓穴。很多墓穴40年的产权是5-10万左右。墓穴非常昂贵，降低人民的幸福度。

如果加速器工程，把富裕土地，或者隧道壁上，修墓穴或者骨灰盒。国人可以花丧葬开销的6万元中，拿出6000块钱，向加速器工程购买阴宅，就 **够600亿元了。5年预算周期就到3000亿元。18年周期总额度可达
10800亿元** ，是加速器工程拟向国家申请的8倍之多。完全不挤占其它基础科研预算，还可以养活其它基础学科。

而且，加速器工程提供的高能粒子对撞，不停的给阴宅开光，形成绝佳风水穴位，肯定更加抢手。此外，愿意多捐钱的，还可以起陵园，享受更高层次的粒子撞击，售价1亿起，外国人加倍付款。

我觉得这是利用市场机制，弘扬传统文化，推进大装备大科研进步，让每个中国家庭都有机会参与到引领世界基础科研进步的事业中去。


高科技技术加持，可起到超度作用而令人早脱轮回，大概率就是新的龙脉所在。


中科院高能所紧邻八宝山革命公墓。


粒子轰击到灵魂，正好解开灵魂的奥秘。


建一圈寺庙，利用大转轮，集中超度灵魂。

拍电影，高僧借助加速器 超度灵魂。紫薇圣人 觉得人类太丑陋了，需要涤荡灵魂，于是地藏王菩萨 出手了，地藏王菩萨普渡众生后，终于成了新的佛祖：观音+地藏王+弥勒佛 揉合而成。

形象：扎起发髻为道，螺髻为佛，披散为基督，蒙头巾为先知。各穿各种衣服混搭。
寓意 多教合一，共创未来。

人物欲太甚，物质堆起的泡沫，使人的灵魂支点不踏实，执念太强，死后过于留恋人间繁华，灵魂不入地狱也不入天堂，原有的灵魂超度方式都显得太单薄。

#### 方案细化 ####

选址：没落的矿业城市，其地下空间足。又可促进该地经济转型，符合国家政策。

按八卦方位，设置8个道观或寺庙。中间为科学管理中心，阴为封闭工作区，阳为博物馆区。八卦形状为主建筑布局形式，比如乾位，为3排大殿，坤位为左右各3排大殿，依次类推。

![八卦位置](./image/8.jpeg)

以其召集墓穴移入能力为准，招募道观或寺庙入驻。


测算：

筹资百亿：
- 88个至尊墓穴：200万起拍，888万止，可筹资7 8144万
- 888个顶级墓穴：88万，可筹资7 8144万
- 88 888个一般墓穴：8.8万，可筹资78 2214.4万

筹资千亿：
- 8个祖宗墓穴：只迁入祖宗，一个8888万，可筹资7 1104万。
- 88个至尊墓穴：200万起拍，888万止，可筹资7 8144万
- 888个顶级墓穴：88万，可筹资7 8144万
- 888 888个一般墓穴：8.8万，可筹资782 2214.4万

相比其他丧葬方式的优点：
- 深入黄泉，利用对撞机超高速粒子碰撞的力量，助力祖宗超度。
- 高僧日夜念经超度。
- 一年四季供奉不停。


持续收益：
- 旅游收入
- 香火钱分成。



